masters_diploma
----

Перед началом работы:

1. Установить `pandoc`
2. Указать в `config/database.yml`
2. Настроить `edu_test/db/seed.rb`
    1. В первом цикле написать свой настоящий логин от корпоративного портала.
    2. Указать свое настоящее ФИО.
3. Создать в родительской директории проекта папку `tests_data`.
    1. Создать папку `sections`. В ней будет структура для создания записей в базе данных, как будет указываться в команде `$ bundle exec rake load:section[first/misc_math]` (здесь и далее команды необходимо запускать из `edu_test`).
    В папке с тестированием **обязательно** должен быть файл `theme.txt` с темой тестирования и файлы `.md` с
    текстами тестирований на псевдоязыке.
    В описанном случае:
    ```
    tests_data/
      sections/
        first/
          misc_math/
            theme.txt
            test1.md
            test2.md
            ...
    ```
    2. Создать папку `scenarios`. В ней будут содержаться файлы `json` для генерации сценариев проведения тестирований. Содержание файла `json`:
    ```
      {
        "name": "Название сценария",
        "duration": 15, // время проведения в минутах
        "themes": [ // темы, которые будут использоваться для проведения тестирования
          {
            "sec_name": "Тест для разработки", // название раздела, должен совпадать с названием в tests_data/sections/name/name/theme.txt
            "th_name": "Все типы вопросов", // название темы, которое указывается в тэге N
            "questions": 6 // количество вопросов
          }
        ]
      }
    ```
    Структура папки `scenarios` схожа с предыдущей: для команды `$ bundle exec rake load:scenario[first/misc_math.json]` структура будет следующей:
    ```
    tests_data/
      scenarios/
        first/
          misc_math.txt
          ...
    ```
  4. Заполнить базу данных разделами и сценариями. В текущей версии уже есть примеры использования всех доступных тэгов в директории `tests_data`. Для заполнения разделов необходимо выполнить команду `$ bundle exec rake load:section[dev/test]`. В результате, на странице `/sections` будут доступны созданные вопросы.
  Для заполнения сценариев необходимо выполнить команду `$ bundle exec rake load:scenarios[dev/test.json]`. В результате, на странице `/scenarios` будет доступен созданный сценарий. После загрузки данных можно запускать проект: `$ rails s`
  5. Запуск консоли.
    1. Необходимо установить `psql`, и настроить программу, чтобы была возможность выполнять запросы, передавая их через параметры, то есть команда `$ psql -c "select 1"` должна отработать корректно.
    2. Далее необходимо установить `node` и `npm`. В директории `sql-api` необходимо произвести начальную установку, выполнив команду `npm install`. После успешной установки можно запустить приложение командой `$ npm run server`. Микросервис запустится по адресу `http://localhost:8000`. Адрес можно изменить в файле `sql-api/config.json`, при этом нужно будет отредактировать адрес для запроса из самой консоли в файле `edu_test/app/assets/javascripts/console.coffee`, в 58 строке.
    3. После запуска микросервиса, консоль на странице `/console` будет отправлять запросы к базе данных.